export const questionsDota = [
  { question: "Как зовут героя с ультимейтом 'Chronosphere'?", correct: ["Войд", "Faceless Void", "Void"] },
  { question: "Какой предмет даёт невидимость после активации?", correct: ["Shadow Blade", "Silver", "Invis Sword", "сильвер", "лотар", "инвиз", "шб"] },
  { question: "Как называется валюта для покупки предметов в Dota 2?", correct: ["Золото", "Gold"] },
  { question: "Кто использует способность 'Hookshot'?", correct: ["клок", "Clockwerk", "Rattletrap"] },
  { question: "Какой атрибут увеличивает здоровье героя?", correct: ["Сила", "Strength"] },
  { question: "Как называется турнир по Dota 2 от Valve?", correct: ["The International", "TI", "инт", "тиай", "интернешинал"] },
  { question: "Какой герой известен как 'Kardel Sharpeye'?", correct: ["Снайпер", "Sniper"] },
  { question: "Какой предмет лечит героя и союзников вокруг, достаточно дешевый?", correct: ["Mekansm", "Мека"] },
  { question: "Как называется руна, дающая невидимость?", correct: ["Invisibility", "Невидимость", "инвиз"] },
  { question: "Кто использует ультимейт 'Black Hole'?", correct: ["Энигма", "Enigma", "енигма"] },
  { question: "Какой атрибут увеличивает ману?", correct: ["Интеллект", "Intelligence"] },
  { question: "Какой предмет можно переключать между 3-мя режимами?", correct: ["Power Treads", "пт", "повер тредс"] },
  { question: "Какой герой создаёт паучков с помощью 'Spawn Spiderlings'?", correct: ["бруда", "Broodmother", "брудмазер"] },
  { question: "Как называется место, где появляются крипы?", correct: ["Бараки", "Barracks"] },
  { question: "Какой предмет позволяет телепортироваться на крипа?", correct: ["Boots of Travel", "Травела"] },
  { question: "Кто использует способность 'Ravage'?", correct: ["Тайдхантер", "Tidehunter", "тайд"] },
  { question: "Как называется руна, удваивающая урон?", correct: ["Double Damage", "Дабл Дамаг", "дд"] },
  { question: "Какой герой известен как 'Aurel the Gyrocopter'?", correct: ["Гирокоптер", "Gyrocopter", "гиро"] },
  { question: "Какой предмет даёт шанс уклонения и скорость атаки?", correct: ["Butterfly", "Бабочка", "фляй"] },
  { question: "Какой максимальный уровень героя в Dota 2?", correct: ["30"] },
  { question: "Кто использует ультимейт 'Requiem of Souls'?", correct: ["Шадоу Финд", "сф", "Shadow Fiend", "Nevermore", "невермор"] },
  { question: "Какой атрибут увеличивает скорость атаки?", correct: ["Ловкость", "Agility"] },
  { question: "Как называется предмет, дающий магический иммунитет к эффектам?", correct: ["Black King Bar", "BKB", "бкб"] },
  { question: "Какой герой использует 'Tombstone'?", correct: ["Андаинг", "Undying", "андед"] },
  { question: "Как называется нейтральный криповый лагерь с големами?", correct: ["Древний", "Ancient", "энши", "эншенты"] },
  { question: "Какой сапог при использовании даёт ману?", correct: ["Arcane Boots", "Арканы"] },
  { question: "Кто использует способность 'Eclipse'?", correct: ["Луна", "Luna"] },
  { question: "Как называется руна, ускоряющая передвижение?", correct: ["Haste", "Хаста"] },
  { question: "Какой герой известен как 'Rizzrack'?", correct: ["Тимберсо", "Timbersaw", "тимбер"] },
  { question: "Какой предмет даёт, которая сжигает врагов?", correct: ["Radiance", "Радик"] },
  { question: "Как называется здание, которое нужно уничтожить для победы?", correct: ["Ancient", "Древний", "трон"] },
  { question: "Кто использует ультимейт 'Global Silence'?", correct: ["Сайленсер", "Silencer", "сало"] },
  { question: "Какой предмет позволяет сбивать способности врагов обезмолвливая их?", correct: ["Orchid Malevolence", "Орчид", "оркид"] },
  { question: "Какой герой использует 'Shadow Dance'?", correct: ["Сларк", "Slark"] },
  { question: "Как называется руна, дающая деньги?", correct: ["Bounty", "Баунти"] },
  { question: "Какой герой известен как 'Yurnero'?", correct: ["Джаггернаут", "Juggernaut", "джагер", "джаггер"] },
  { question: "Какой предмет даёт щит от магического урона?", correct: ["Pipe of Insight", "Пайп"] },
  { question: "Кто использует способность 'Doom'?", correct: ["Дум", "Doom"] },
  { question: "Как называется роль героя, фармящего в лесу?", correct: ["Джанглер", "Лесник", "выблядок"] },
  { question: "Какой предмет увеличивает дальность атаки?", correct: ["Dragon Lance", "дленс", "драгон ленс"] },
  { question: "Кто использует ультимейт 'Freezing Field'?", correct: ["Кристал Мейден", "Crystal Maiden", "цмка", "цм", "cm"] },
  { question: "Как называется предмет, даёт деньги за использование?", correct: ["Hand of Midas", "Мидас", "рука мидаса"] },
  { question: "Какой герой использует 'Fissure'?", correct: ["шейкер", "Earthshaker"] },
  { question: "Как называется руна, создающая слабых клонов героя?", correct: ["Illusion", "Иллюзия"] },
  { question: "Какой герой известен как 'Mangix'?", correct: ["Брюмастер", "Brewmaster", "брю"] },
  { question: "Из какого предмета сейчас собирается алебарда?", correct: ["Vanguard", "Вангард", "вг", "вангуард"] },
  { question: "Кто использует способность 'Chaos Bolt'?", correct: ["Хаос Кнайт", "Chaos Knight", "цк", "чаос найт", "чаос кнайт", "хаос найт"] },
  { question: "Какая самая сильная роль в начале игры?", correct: ["Саппорт", "Поддержка", "сап", "сапик"] },
  { question: "Какой предмет позволяет видеть невидимых врагов накладывая на них эффект?", correct: ["Dust of Appearance", "Даст"] },
  { question: "Кто использует ультимейт 'Thundergod’s Wrath'?", correct: ["Зевс", "Zeus"] },
  { question: "Как называется предмет, который улучшает способности, у него ещё есть дешевый аналог?", correct: ["Aghanim’s Scepter", "аганим", "аган", "aghanim"] },
  { question: "Какой герой использует 'Sprout'?", correct: ["фурион", "Nature’s Prophet", "фура", "Nature Prophet"] },
  { question: "Как называется важный обджектив за которого дают шард?", correct: ["торментор", "торм", "tormentor"] },
  { question: "Какой предмет даёт ауру скорости атаки?", correct: ["Assault Cuirass", "кираса"] },
  { question: "Кто использует способность 'Viper Strike'?", correct: ["вайпер", "Viper"] },
  { question: "Как называется руна, дающая снижение манакоста?", correct: ["Arcane", "аркана"] },
  { question: "Какой герой известен как 'Raigor Stonehoof'?", correct: ["шейкер", "Earthshaker"] },
  { question: "Какой предмет позволяет оглушать врагов?", correct: ["Skull Basher", "башер"] },
  { question: "Кто использует ультимейт 'Mass Serpent Ward'?", correct: ["Shadow Shaman", "шаман", "раста"] },
  { question: "Как называется роль героя, наносящего основной(в основном физический) урон?", correct: ["Керри", "кор"] },
  { question: "Какой предмет позволяет совершить два удара?", correct: ["Echo Sabre", "сабля"] },
  { question: "Кто использует способность 'Berserker’s Call'?", correct: ["Axe", "акс"] },
  { question: "Как называется предмет дающий +1 ко всем атрибутам?", correct: ["Iron Branch", "ветка", "палка"] },
  { question: "Какой герой использует 'Shuriken Toss'?", correct: ["Bounty Hunter", "бх", "баунтихантер"] },
  { question: "Какой предмет даёт сопротивление эффектам?", correct: ["Sange and Yasha", "сия", "сашаяша"] },
  { question: "Кто использует ультимейт 'Death Ward'?", correct: ["Witch Doctor", "вд", "вичдоктор"] },
  { question: "Как называется локация в центре карты Dota 2?", correct: ["Mid", "мид"] },
  { question: "Какой предмет даёт перемещение вперёд на небольшой дистанции?", correct: ["Force Staff", "форстаф"] },
  { question: "Кто использует способность 'Fireblast'?", correct: ["Ogre Magi", "огр", "огрмаг"] },
];